為一毫子帶白粉 向上爬脫貧 陳茂波：窮，不會談忠心

他的前半生，都在往上爬；人生下半場，都沒所謂了。

曾經，他和歌手蔡國權一同做會計文員，上班第一日，被蔡國權嘲笑連balance sheet都不懂。

他沒錢學會計，只因為舅父幫李福樹（東亞銀行主席李國寶、教統局局長李國章的父親）的二家姐做司機，穿針引線下，他才可在李福樹的會計師樓打工，和蔡國權做同事。

李福樹幫他交學費，他才可完成大學課程。

他是長子，首要任務是改善家人生活。他一家沖涼，是分段式的。用水煲煲水三次，才可沖一個熱水涼。第一個月出糧，他買了個電熱水爐回家。第二個月，買洗衣機。

他早上上班，夜晚教書，兩年完成十二張專業試，每晚睡兩小時，只為買樓改善母親的生活，但事業剛有起色，母親腦癌死了。

一家擠在大坑西邨，妹妹雖然是律師，卻不曾擁有自己的床，他買樓給妹妹，但妹妹也突然離世。

「大半生努力，是白費的麼？

「爬上了，又如何？」

生命荒謬，莫過於此。

別人用家徒四壁來形容貧窮狀況，陳茂波說，他連四壁都沒有。

住石硤尾南山邨的木屋區，家裡沒「壁」，只有「板」。

「那時有個國際培幼會，幫小朋友找『契爺』，我記得爸爸帶我去，我的『契爺』是美國人，每月給我三十元，用來付學費、生活費。」

今日的蔡國權，是個半紅不黑歌手，一場車禍，更令他口齒不清、行動不便，但陳茂波小時，最羨慕他。

「那時他還未做歌星，天天騎電單車上班，又懂得彈結他。」

陳茂波連最基本的都不懂。

中學畢業，他到李福樹的會計師樓做文員，上司叫他做一份balance sheet，他請教坐在他對面的蔡國權，蔡國權當着全公司三、四十人面前大聲笑他。

「唔好以為有人介紹嚟就得，balance sheet、double entry咁簡單都唔識。」

陳茂波對會計工作一竅不通，又沒錢進修，只能邊做邊學。

「我什麼都不懂，只懂唱：培立學校，『撈撈搞搞』，培立先生，跌落屎坑。」

陳茂波唸大坑西培立小學，同學喜歡蝦蝦霸霸。國際培幼會的職員，叫他父親幫他轉校，小五，他轉去聖道學校，小學會考，考到培聖。

「父親很高興。」

他父親是看更。

「他以為培聖就是培正。」

兩校唯一的共通點是，「都是中文中學」。

陳茂波的舅父，幫李福樹一家當花王，後來考到車牌，李福樹二家姐請他做司機。陳茂波預科畢業，準備出來工作養家，舅父穿針引線，讓他進了李福樹會計師事務所。

高考放榜，陳茂波得悉自己考上中文大學，學費八百，連其他雜費，合共千多元，全家都沒有這筆款項。

「那時不明白，為什麼李福樹如廁，他的男秘書又跟着如廁，二人總是一同『急』那麼湊巧。有天，男秘書請假，碰巧我和老闆一同上廁所，他望一望我，示意我先行，開廁所門——原來秘書跟他一起上廁所，是為幫他開門。」

恩人李福樹

李福樹在廁所內問他為何不上學，陳茂波告訴他當時的境況。李福樹津貼他一百元進修基礎會計（陳茂波當時的人工是三百五），又給他一千元讓他入中大，不用償債，只要他每年暑假回會計師樓打工。

他唸中文中學，考不了港大，在中大唸會計，同班同學有新鴻基地產執行董事黃奕鑑。每年暑假，回李福樹會計師樓賺學費兼報恩。

七七年畢業，陳茂波獲羅兵咸永道會計師事務所聘用，月薪九百，李福樹會計師樓給他千二，他寧願留在學校做月薪三千的助教。

「離開李福樹，像很沒道義，但弟妹仍求學，他們很需要錢，我不得不為他們着想。」

他喜歡讀書，但家裡從來沒有一張像樣的書枱，更遑論書房，中五、中六，摸黑爬牆入學校溫習，累了就在那兒睡，貪那裡夠清靜，老師揭發後，同學收留他。

「他父親在佐敦開建築公司，在美孚和佐敦也有物業，他美孚新邨的樓更有露台，在我眼中，已是豪宅。」

但住不了幾天，同學的父親叫他搬走。

他出身不好，唸書又不是最叻（會考九科，有六良），遭嫌棄。那同學成績不及他，但出身好，去了加拿大留學，陳茂波也希望爭一口氣，出國唸書。

「在中大任教一年，就是拿不到獎學金出國升學。」

留學夢碎，他入稅局（月入四千多），早上上班，晚上教書，兩年內完成十二張專業試，比同期畢業的同學早半年入英國會計師公會。

「本在何文田官中任教，考到專業試後，轉到理工學院教管理文憑課程，時薪由四十多元倍升至百多元。」

那時，他的人生目標只有一個——往上爬。

「誰的公司肯給錢，就轉工。」

在稅局做了兩年助理評稅主任，多待一、兩年，便有機會進升，他嫌慢，轉去英國油漆香港分公司做會計主任，月入六千多，做了半年，嫌公司規模太小，不久已「見頂」（他之上是一個鬼佬），又轉到建造業訓練局，擔任會計主任兼秘書長，那是一九八二年，才二十七歲的他月入近萬元。

「窮，不會談忠心，很短時間便轉工。」

那時，剛興起MBA。

「讀完，人工和職級又高一點，又去。」

他每晚只睡兩小時。

唸中大工商管理碩士兼讀課程，同學有今日領匯行政總裁蘇慶和和考評局主席顧爾言。原定八三年畢業，母親卻在那年一病不起。

他母親忽然發現患腦癌，在右邊開腦後，還要接受電療，傷口痊癒不了，九個月後撒手塵寰。那是一九八四年，母親只五十三歲。

「我負擔不起私家醫藥費，她只能入伊利沙伯。那時我在葵涌上班，下班時已過了探病時間，仍去探她，姑娘喝罵：你咁叻就住私家，咁夜仲拎嘢食嚟探病……」

受氣，但不敢投訴。

「我怕投訴後，媽媽更痛苦。」

陳媽媽不曾受教育，陳茂波小時，她幫膠公仔上色賺錢。

初中，陳茂波想和同學出外吃飯，母親為省錢，堅持要他帶飯，他氣得用叉「撬」爛飯壺，從此可出街吃飯。下課，母親要他回家髹公仔，他堅持打波去。入中大，他索性住宿舍。

他是潮州人，有次回家，鄉里追他媽媽還債，一家沒能力，阿嬸賴死不走。

陳媽媽到酒樓推點心，被欺負還投訴無門。

「主管說：明恰你又如何，咁叻咪唔好做囉。」

現實是，她不能不做。

陳茂波誓要買樓給母親，改善她的生活，但母親等不了。

母親病，他比預期遲一年（八四年）拿碩士學位，城市理工請他做講師，他決定到新昌集團當總裁助理，葉謀遵給他海景辦公室，夜晚不用讀書、做兼職，享有七小時睡眠。

伯樂葉謀遵

臨近「九七」，新昌為挽留人才，八七年底選了四名得力員工（包括陳茂波），保證可移民非洲，但須簽約十年。

陳茂波一個妹妹養不大，一個三十六年來都沒擁有過自己的床，他希望用最短時間賺最多的錢，改善她的生活。

「十年，太長，我可能有更好的出路，最終沒簽約。」

他預計此後也得不到重用，八八年，到朋友公司累積經驗。九○年，他表哥移民澳洲，把客戶賣給他，陳茂波開自己的會計師行。

豈料，一年後表哥回流。

他說：「澳洲好難頂，我們由細玩到大，不如把客戶還給我吧。」

陳茂波答應了。

「我第一年的五百萬生意額，有二百六十萬來自表哥的客戶。」

他將表哥的客戶還給表哥，剩餘的不夠養活十五個員工，他向同事坦白狀況，承諾不會裁員，但大家要努力點，結果，業績慢慢追上。

陳茂波的二妹妹本來在律師樓做秘書，憑自修考得律師牌，但仍住在大坑西那個只三百呎單位，睡在帆布上。九七年，他幫妹妹在將軍澳東港城置業，妹妹卻因地中海貧血症以致心臟受感染死了，死時三十六歲。

「地中海貧血症的人常常要入院輸血，很易累，很少讀得成書，她可以，卻因為輸血受感染，死了。」

陳茂波致力幫親人脫貧，他們卻一個個離世。

今日，他有一子一女，都在漢基唸書，十七歲大仔唸十二班，十三歲女兒唸第八班，明顯不及他愛拼、刻苦。

「但我不想他們經歷我所經歷的。」

他送子女學鋼琴、小提琴和二胡。

「我希望他們有情。」

他窮半生向上爬，就是忽略了情。

「兄弟姊妹一年見不到幾次面，個個為了脫貧，又正職，又兼職，還進修。

「母親喜歡吃什麼？真的不知道。她入院，我晚晚給她斬料，但她愛燒肉還是什麼，我沒概念。」

窮，令人醜陋。

「我眼裡只有錢，住木屋，沒廁所，去公廁途中別人用一毫子引誘我帶白粉，我答允。

「遊客參觀木屋區，把碎錢往上擲，引來小孩爭奪，他們大笑，拍照，有些還用腳踏&#30528;碎銀，我會為五斗米折腰。

「沒錢補習，英文又不好，我偷入補習社，賴死不走……

「我不想兒女這樣。」

親人離世後，他到廣西起學校，幫助山區兒童。○四年選立法會議員，原意也是幫人脫貧（最終輸了給同是會計界的譚香文）。

今日，他住禮頓山，兒女隨學校到外地考察，原可揀法國、意大利。

「但他們揀貴州、內蒙古，說要體驗貧窮，幫助資源匱乏的人。

「我的遺憾補償不了，但願兒女愛及人間。」

出身基層 但係又唔照顧基層係乜玩法
上咗位就離哂地

其實係咪比人渣住春袋

明明前半生就好貼地，點解出D政策這咁離地

所謂 “時窮節乃見”，因為窮就乜都做得出嘅人根本一啲道德都無。

七七年畢業，陳茂波獲羅兵咸永道會計師事務所聘用，月薪九百，李福樹會計師樓給他千二，他寧願留在學校做月薪三千的助教。

高成倍喎 加上佢咁窮，一定咁揀

1999

一路跟年份講，一路又講返細個初中點點點
得人恩果唔會報，睇錢做人

門徒波

因為依家已經離左地。

香港人唔值得擁有波叔

呢個好明顯，
做得香港既高官，
都唔會敢對香港人太好，
唔係會俾大陸認為係凝聚地區意志
尤其係香港呢d地方

仲以為講hehe入廁所做四腳獸

其實佢都好波折，由低向上排仲可以排咁高，睇完有d尊敬佢

每晚睡兩小時
有無人可以解釋下，究竟通常d勁人其實係訓幾個鐘
成日吹到訓少少就夠，就算連鬼佬都咁吹
知唔知每日訓兩個鐘好快會死架

就係貼開地，所以一有機會咪唔貼地，佢都話邊個畀得起錢就去邊做

死剩種係惡毒D

所以波叔遲早人格分裂, 係好正常既事

佢都算係咁，唔似其他人口講愛國但送子女去外國。仲要送去貴洲

老實講，睇完真係有d尊敬
不過點解佢份預算案可以on9

咪出晒三糧俾老綜班人囉
所謂既窮學生又無啦啦多2k
根本全部就對應晒佢啲經歷
係唔照顧中產

我反而想知每日訓兩個鐘嘅人點樣可以集中到注意力…

波叔出身貧苦居然都咁撚離地

波叔至少真誠，帶過毒都夠膽講，好過政府/建制班偽人，滿口胡言

他無情，遠好過班高官一臉笑樣裝關心

沒有父幹，一步一步，不惜犧牲一切向上爬，如斯漢子，不由人不佩服

你做乜鳩呀，睇到起雞皮

篇野時間好亂,完全好似無整合過既一堆日記咁,有無人知出處?

香港需要多幾個陳茂波

都係想講一句
權力使人腐化，絕對的權力使人絕對的腐化

google 超級睡眠

點解佢未死

比連登仔上左位咪又係咁

佢係得意忘形鳩噏下佢嘅奮鬥史啫，不過又係柒咗收唔番個種

真定假啊，睇完得一個想法
就係明佢點解親中，邊邊有權有錢有勢就痴埋去

波叔明明應該好撚貼地，點解現在出埋咁on9預算案？

窮撚出身 預咗佢唔會派糖
窮撚性格邊可能大方使錢

吹大d，直情話唔洗瞓

X2

成功版嘅連登仔

係波叔既角度

最低層有雙糧，先佔社福高地

減/退税，惠及中，高層打工仔，袋唔曬三萬都二萬幾

免差餉，一眾中產又賺皮幾二皮

而一眾揾萬零兩萬既朋友，唔派比你，係激勵你往上爬，應該多謝番佢

而波叔近月一再苦口婆心咁講樓市會回調，年輕人勿接火棒，睇番應該幾真心，佢可能掌握到一啲佢階層先有既信息，預料到樓市會大福度回調，到時侯先死既就係靠父幹，一眾冇實力的年輕上車客

冇岀處真係講乜都得

他知道 哭是沒用的

次次睇呢篇文都覺得好多波折好貧苦咁
點解而家可以咁撚離地

人在高處 有啲野做唔到唔出奇
派糖要睇上面睇林鄭
而家撞埋習事件 我覺得個預算案已經係意料之內

我來縫

叻係叻
無品呀嘛

你google下
當年係有出處

又吹奏劏房波

忘恩負義，唔係人地比1000，佢大學都無得讀

其實佢真係好勁好聰明 跳糟跳跳下就係80年代搵到過萬
真係好勤力 相反我仲係到上連登

財爺識do 好過晴報施永青之流

因為個天知仆街
所以佢D親人先咁早死

只能夠講句天有眼

每晚訓兩個鐘，所以d野咪做到成pat屎咁囉

省略左劏房既心路歷程?

陳茂波兒子八九年出世，那時他對回歸沒信心，又想兒子英文好，見識多，便送他唸國際學校，今日，又怕他見慣有錢人，以為錢容易賺，便藉着世界盃教兒子，那是欲望？那是需要？讓兒子取捨平衡。「結果？一張入場券要八百歐元，我負擔得起，本身亦很想看波，但兒子不想我破費，去唔成。」

佢果時自己都唔信支共啦

好撚尷

人地50歲嘅成就多過你幾世加埋
一死又何仿？
不枉此生矣

咁你問下呀陳生係咪一死又何一死又何仿？ 不枉此生矣

但事業剛有起色，母親腦癌死了。

他買樓給妹妹，但妹妹也突然離世。

好彩今年冇派錢

有d人覺得被曾經社會辜負，所以上左位之後會向社會報復，唔係報效

成篇文淨係見到佢點貪錢

成篇文感覺係.波叔捱過.佢想你地同佢一樣咁捱.捱得上又唔死既先有得上位.

第二個曾蔭權

毒販做財政司

就係上左位，佢要肯定你班窮人唔可以用同一條路上到位。如果你上到位，波叔讀緊國際學校個兩個靚仔咪俾你踢返落地？

咩事情呀篇野...晚晚訓2個鐘，第二日仲要讀書返工 唔比人屌到仆街...
財爺咁jump你叫依家班hr點屌班FG唔忠心，成篇野咪姐今時今日的連登仔

儉入奢易

成魔之路
呢庭人上位就係：我終於有今日

老味，自己辛苦過就咪揾我地黎受苦啦
夾心層先最辛苦，高不成低不就

點解無人報警

收皮啦劏房波

全家死曬
抵吖！抵你吖！

咪就係﹐樓上仲有班on9話尊敬佢。
真係痴撚線。

未講佢成魔之路

唔知你有冇試過冇錢食飯
唔知點樣面對屋企人
係極度貧窮嘅時候
唔講道德係正常唔係反常

睇到廁所開門以為有甜

屌你班仆街，依家係到吹奏佢cls

內文有提帶白粉？

「我眼裡只有錢，住木屋，沒廁所，去公廁途中別人用一毫子引誘我帶白粉，我答允。

「遊客參觀木屋區，把碎錢往上擲，引來小孩爭奪，他們大笑，拍照，有些還用腳踏&#30528;碎銀，我會為五斗米折腰。

收皮啦屌 以為自己好撚慘搏同情 香港有大把人慘過你
幾時死埋老婆仔女

唔通似你一事無成咩

咁鐘意訓 死撚咪有得你訓囉

而家可唔可以靠海洋公園門票脫貧

打咁大段廢話有春用咩 權力名利令人腐化呀
屌你一定要搞到後生同你一樣辛苦先開?

細個冇得去海洋公園 依家派比小朋友去 但得一萬張飛砟bo搶喇

就咁睇真係幾坎坷
不過到頭來咪又係一個垃圾高官
睇錢咁緊要 盈餘可以估錯成千億

一句講曬，他知道哭是波有用的！

用時間嚟訓都唔用嚟換取成就
典型窮撚思想

看完哭了

個人on9做咩都on9

吹水 每日瞓兩粒鐘？

間唔中恰下眼訓掛

正宗香港仔

白粉波

窮人上到位之後會更殘酷咁對待窮人，因為佢會認為上到位係自己本事，你地窮係因為你地無能。

以前讀書趕FYP就試過第二日上lecture咪訓

根本窮得養成只有錢
佢做既野同有冇幫窮人根本兩回事

扯，靠關係

最尾只有中共對港人好
習帝下好大險

當屯地波見到自己呀妹咁撚早死就會想起：
『天，居然讓無道之人活在世上！天道在哪裡？心中有道嗎？』

佢應該憎蔡國權憎到仆街
以前可以為錢放棄尊嚴 今日亦係為權為利 放棄骨氣

講你都信

睇完呢編野，我覺得謝霆鋒果編勵志啲

先知

當然係天跌落黎
機會係俾有機會的人

連登仔上位
香港隨時變伊斯蘭國

佢係辛苦係慘啊，但屌佢老母我就唔辛苦唔撚慘？
送白粉，偷上補習班堂，根本由細就仆街到大

有呢d經歷嘅人，平時可以好有愛心，但係做起事上嚟心腸會比人硬、手段更辣。

咁嘅賤精一篇文就咁多人吹奏？

我唔知其他人
為咗有得打機同埋讀第2個master
我每晚訓三個半鐘

成日覺得自己就黎有cancer

我有仔女，樓車，我覺得好受惠
唔明你覺得佢唔照顧啲乜

咪撚諗住洗白呀屌你老母

唔係冇忠心，係冇良心
又劏房，又囤地，又醉駕，又誹謗

佢點上位點奮鬥關我撚事咩，細過夠勤力宜家就做乜仆街野都得？
連劏房波都吹奏無撚野下？

條友擺明就係要錢唔要良心嘅人，窮到連骨氣都無

吹奏嗰班十之八九都係五毛

689以前又咪係聯署話譴責中共 依家個個高官都爭著奶中共鞋底，邊個唔奶就上唔到位 黑暗到

你叫抱住同一宗旨做人GE何志平情何以堪

出身低層
仲間劏房害香港人
一定自私精反骨仔死仆街
屋企人幫佢擋晒d衰野
不忠不孝不義
仲幫佢吹奏!?

連登仔講良心道德?

唔講佢咁仆街係岩定唔岩
但有啲仆街係環境/經歷造成

貼咩地？見到啲人話尊敬真係得啖笑
講真果句咪又係為左錢

唔知幾成真
老老柒柒呢d 野任佢up
睇完真係幾心up

但有d 位又唔係好合理
吹奏自己因為要搵食先唔能夠盡孝
其實中大學果陣已經唔肯番去幫老母手 掛住打ball 住hall

上左位啦人地

係勵志既，佢事業上係好成功
但係仆街離地又係另一回事
可能以前連低下階層都恰鳩佢
而家有機會俾佢恰返全香港人
仲唔玩撚柒你

睇完篇文
剩係覺得邊個肯比錢佢佢就肯吠兩聲
做走狗fit晒
收左人錢，將黑講做白，指鹿為馬，easy job

他知道

係咪要改叫白粉波?

其實窮過先上位後更加掌控唔比其他搶佢個位

屌 有邊個窮人唔係咁 佢係好命遇到李福樹先改變命運
不過估唔到蔡國權咁仆街
仲成日上電視扮慘

原來不嬲走慣後門
無料唔識又做到果個位，抵蔡國權幾廿年前就串你

到宜家做廢老都係一樣，唔擦腳奶鞋底做埋d仆街野邊有機會上位

老老77 醉駕單野點？佢親戚（者係佢老婆同佢個仆街仔）d農地點？好似不了了之咁

和珅

唔怪得同某報咁夾

我識得真係有人打2份工 每日訓得3個鐘 ( 咁當然唔計 坐車恰下 同食飯恰下)
到你真係好需要錢果陣 睡眠其實都係好寶貴ga事嚟

奇洛李維波

其實都唔算離地
都有比糖好窮好班
只係好窮果班多數新移民你先覺得政策唔好

留名

他知道哭是沒用的

成日話向上排

唔係港英造就經濟起飛
佢地有機會咩

人性...

中共專搵苦讀成材既窮人子弟做法官
韓國經理人公司專搵窮小子入男団

就系貪佢地易control

為咗錢乜都做得出 啲孽應晒落屋企人到，幾時到佢老婆同仔女還？ 又囤地又劏房貪得無厭。

比起民主公民黨果班衣冠楚楚既賣港偽君子
陳茂波公關型象系差D既

唔止，
其實醫生都話唔夠瞓，個大腦冇休息工作效率讀書效率都會好差

你都識講窮不會談忠心，咁點會指望香港人對個政府忠心

老咗咪又睇醫生用返哂啲錢

香港死係呢種人手上

佢以前勤力 不過做官係無料
有啲野喎係勤力就得

又有傻西他到鳩up 訓幾耐

基本人訓覺時間係生理面，唔係意志可以克服

係，你可以一日訓好少，但唔代表你狀態會正常

另外又有on9要吹奏垃圾波
理得佢以前係地獄殺上黎，而家佢日日逼你食屎，毒害你，重要吹到佢好好，怪其他比人逼食屎既人渣，係咩心態

講到咁撚慘都唔派錢
林鄭唔俾？

咁快無人記得屯地？

垃圾人寫埋啲垃圾財政預算

「那時不明白，為什麼李福樹如廁，他的男秘書又跟着如廁，二人總是一同『急』那麼湊巧。有天，男秘書請假，碰巧我和老闆一同上廁所，他望一望我，示意我先行，開廁所門——原來秘書跟他一起上廁所

This is gay

陳茂波致力幫親人脫貧，他們卻一個個離世。

符合主題
當初拎幫窮人做賣點
實際都係想搵多啲再搵多啲

滅港

1982 月入2萬 都搞唔掂老母醫藥費？

細個個人已經賤鳩格格 得人恩都唔識報 害埋咁多香港人 抵你死完老母死個妹

"買樓改善母親的生活，但事業剛有起色，母親腦癌死了。

一家擠在大坑西邨，妹妹雖然是律師，卻不曾擁有自己的床，他買樓給妹妹，但妹妹也突然離世。 "

明白點解唔派錢了，佢對邊個好，邊個就出事，連早年同事轉左個歌手都要撞車

命格克身邊人

DSE免費，幾千蚊對窮家庭開支有負擔，就好似佢無錢讀書要人幫咁

海洋公園派飛，就係佢細個無機會去玩，想比小朋友多d機會玩

但佢仍然係一個奶共撚

以前窮, 為錢奮鬥,宜家有錢就為權奶共. 上左位理得你班賤民死

呢啲先係中國人既本性
魯迅

賣港真小人只係靠奶屎眼搵食之嘛
駛乜要公關形象
總之有偉大的黨照住咪得
眼照奶 錢照袋 其他話之你

係男廁比佢老闆包起供書教學

依個世界講兩樣野。錢同人脈。
錢佢無，但有人脈。
有internal referral, 求其講兩句，又有人供大學
重想點？

咪又係讀國際學校

做乜，鳩，呀，屌你，老母。

我已預見過多幾年波叔落左台,連登又會捧佢上神檯
幾年後連登仲係到既話

隻手廢嘅咩
有權嘅人真係好戇鳩

俾錢人寫架?
劏房哩D野唔寫埋出黎

ON9波會上神枱? 可能性係0 LO.

堅？告唔告得？

所以玩柒香港人

呢啲人渣為左錢咩都做得出，共匪至愛

你可以咁講
但果一刻佢需要錢 咁真係唔會有辦法

奮鬥完無左個靈魂，算數啦

笑撚左
俾錢請撚埋啲打手係度吹奏 番歸食屎啦
唔講下佢前幾年點攪9佢個仔個同學讀唔到哈佛 然後再比人告誹謗。最後輸撚埋。講下賠左幾多錢嘛

呢條仆街以前窮過 而家上左位就唔記得窮有幾慘

但係我想問，點解佢仆街唔係佢死，係佢老母同個妹死？點解惡果係佢d屋企人受，佢自己就飛黃騰達？

因為97後所有重要政策都唔係香港決策

抱住窮人貼地靈魂，係華人社會只係會低下層

為咗錢可以帶白粉
明顯品格極差
唔怪得痴埋共匪度

講得岩，我十分認同，不過出身基層，經歷咁多，點解份預算案會on9到咁?

波叔搞單全民dse洗唔洗自己考一考bafs睇下自己識balance sheet未

「窮，不會談忠心，很短時間便轉工。」

窮人唔好生仔啦

Btw佢嗰個年代千幾蚊好好駛啦
一定足夠照顧弟妹同屋企

根本係佢貪錢先會做幾千蚊工

觀點與角度
你太清高 好事來既

他知道，哭是沒有用的

篇文從來無講過佢係有能力既人
相反不斷話佢嘜都唔識靠轉工上位

太多人窮都要窮得有骨氣 講良知 兩袖清風
以為做人做事對得住天地良心便可 但資本社會無人會同你咁講野 最後又話係社會負左佢地

Exact7ly !
最攞命就係老豆、老母連仔女都係咁仆街，齊齊造謠生事。

四個字，見利忘義

窮就可以運白粉？販毒害人不淺！

我明白要經歴過失敗先會可以上流 但係點解中國人咁迷信「捱過」先可以成功？ 得個捱字有意思咩？

講姐
打篇打J文就個個信曬

60年代一毫子，大概等於而家十蚊
為十蚊走粉

劏房呢

當年誠哥都係咁上下，不過後來搞生意而唔係幫人打工。佢人生都有幾多遺憾，年輕好博，打算一勞永逸，有少少成績既時候摰親都離開，然後會化悲憤為力量，繼續往高走。
前面有巴打講得啱，根據佢生路歷程，對當年自幼清貧無錢讀書好遺憾，所以預算案分錢免dse費又加清貧學生2000蚊，又放海洋公園票出來抽。

其實佢畢業後做評稅主任已經夠錢養全家啦
細佬妹生性半工讀賺生活費, 波叔出小小錢交學費就得
仲講到捱十幾廿年都仲好窮, 細老妹冇錢讀書, 阿媽住公立醫院咁誇張

我只係諗到佢根本係守財奴, 冇分過錢畀屋企, 自己不揀手段向上爬, 用照顧屋企人做借口

飛機文都作到咁差，on99

係佢地捱過.就以捱過作為標準.你未捱過,就等於你唔配擁有.

體質真係因人而異 我以前keep住幾年日日都係訓兩個鐘 習慣左其實完全無野

我覺得d文筆寫得幾好喎
只係唔知有幾成真

為咗錢囉

我後生果陣晚晚瞓一粒鐘就夠，有frd半粒鐘已經好精神，習慣咗就無野

所以有啲高位點都係比中產世家以上嘅人做會好啲。 大窮容易比錢吸引易腐敗

嘩 連登小學雞崇拜呢條粉皮
好心平日多啲睇新聞
人講一你就話一

打手？ 原來咁貪錢，難怪又囤地，又講大話 仲令到海洋公園咁開心

真誠？只為左你地唔去批評佢個財政預算案

貪錢的人最可怕，能出賣本心，情誼，良心，誠信

同意！貪錢既人能出賣一切

後生俾人恥笑 一有權點會唔玩殘班撚人

保證移民非洲係乜玩法？

好似breaking bad 個mr. white咁不斷俾理由自己去cook

白粉波呢份預算案有一半都係利益輸送，送到連啲小恩小惠都不忘op副主席劉鳴偉

毛魔爬到最高位搞文革都唔易，快d落地獄同佢奶鞋底

美國未解放d黑奴之前都冇野，好地地解咩放黑奴，係咪咁意思？

成個post目的就係幫劏房波打飛機

你指你老母生著你個5毛？

TLDR

話貪錢 個個年代每個人都為生活架啦
佢爬到咁高係佢面皮厚 有本事 際遇好
不過篇野似係佢口述 有幾多成真唔知
話每日訓兩個鐘就夠 我夠話我每日柯尿柯兩滴就夠

但咁多年做到咁高職位 個視野都係咁窄 處事能力 咁低 做份budget 成份垃圾咁
睇得出呢個人咁多年係純靠勤力 際遇 本身係庸才黎

佢讀會計 經濟佢識西咩

痴線咁都咁多打手

無錯，淨係學歷同履歷都輸john tsang 幾條街啦。一早都話佢唔同級數。
行埋去誠仔四叔度，邊個會俾面你呀

如果話每日瞓幾個鐘 現實都有人係過到 無話一定頂唔到 呢樣唔撚理啦
不過佢份野代表佢能力不足就肯定
唔講其他 單係OP入場同DSE 兩樣安排已經夠垃圾

而家睇番 op dse呢兩項似係求奇up up下就定出黎
背後嘅經濟效益同後果冇研究過

淨係dse 就知佢條team全部都鳩屎黎

FYI， 陳茂波最後上訴成功。
原告要俾返訟費陳茂波。

盲腸炎

1982 年月入過萬洗乜老母住公立

其實佢係為香港人好

快啲派錢俾新移民

隨着經濟起飛，樓價攀升，太古城樓價更以倍數上升。以上述成交單位為例，1982年時售價為63.6萬元，今日已升至1,000萬元
當時黎講真係搵唔少 但你話有冇錢住私家真係唔知

出彌敦道請個大醫生上屋企睇都得喇
82年第一期居屋都係三十零萬
講到自己仲係窮西咁 賤鳩格就賤鳩格啦

找不到靠自己 辛酸 勵志之處
又同 劉鳴偉 蔡乜乜 王子軒一撚格

你做乜撚野

成篇咁睇好多矛盾

咁應該係免大學學費

有人賣白粉賣到賣百份
有人運白粉運到做財政屍
仲講乜鬼嘢白手興家
根本就係白粉興家

我認同個個人體質唔同，有人訓少有人訓多，但日日訓得2個鐘，超過3個月仲生存到，大腦運作正常，應該拎去研究下。

好似養蠱咁，死剩嗰個最狠最毒
睇佢啲政策，以為佢純粹on9? 少年你太年輕了

連登而家係多on9仔定多打手
高官畀錢垃圾記者寫篇鱔稿吹奏自己點慘點畀人壓迫點奮鬥，上面竟然有人話尊敬佢
真係懵撚咗

佢賺到錢點仆街點賤格點享受唔通寫埋落去咩，識唔識咩叫羅生門呀

食屎啦 一上到位個人就唔同

自爆運毒
仲有冇追溯期

lm

呂布..

波叔是無辜的

可以拍電影，故事內容係司長以前幫跛豪運毒，然後受脅迫。